貓咪生肉討論區

自問餵生肉都一段時間 都算有少少心得
Wfh多時間 歡迎問野推廣barf 識答都會答

或者本身餵開生肉既都入黎吹下水

Hello Moto 就係無人回

此帖完

👍🏻
⬇️

心得呢

簡單講一講 乾糧轉生肉後有咩改變

甩毛 眼屎少左
飲少左水 （淨係生肉都夠水份）
屎細粒左 細舊左 少過食乾糧好多 屎味得好少 冇食乾咁撚臭

由細到大都食barf，無乜比較到
不過淨生肉都夠水咩，我會照加水，生肉湯咁

夠纖維咩

其實係咪一定要再加營養粉

只係肉同小量蔬菜夠唔夠營養？

食開MR.RAW 羊 兔 鹿 每日唔同咁比佢食 另外每日會比10G乾左右佢食

夠 放心
唔需要再加

Why not 配合返內藏同骨頭就夠
間唔中比返啲Supplement 就可以

85%肉 5%肝 5%其他內藏 5%生骨 就夠
蔬果唔使成日比

餵生就唔好餵乾啦

諗住淨係比生肉好似營養唔夠 所以加左10G乾比佢食

品牌生肉糧本身已夠營養 你驚既話可以買啲天然supplement eg 椰子油
你餵生又餵乾 佢地個胃未必受到

驚既話就溝糧
唔驚既話就餓到佢食

係阿 所以我深夜比10g乾佢 至少8粒鍾以上消化先再喂生肉

本身食緊凍乾 買咗barf 袋鼠肉唔係好食 可以點搞？ 試過整返熟佢好似好啲

你係buy生肉就唔會咁餵法

整熟d骨會割腸胃
餵生做多dresearch得唔得

佢食開由曱肉

餵開k9凍乾生肉

唔好整熟呀！ 熟骨貓狗都唔食得

以前我未人手整個陣係餵Big dog

建唔建議餵貓仔食生肉？
我隻貓仔3個月大 食極都唔肥
屎同屁又臭死 想轉糧

飲多無壞既
而家天氣凍，你會唔會座暖先？

生同熟消化時間唔同
長久落去對個胃係唔好
至小隔8-12小時

然後其實生肉係營養好先會餵
點會唔夠營養

驚食唔飽放d唔洗加水嘅凍乾k9果啲咪得

建議 愈細個轉愈易轉

食極都唔肥可能係體質問題 正如人咁咋嘛 有啲人食極唔肥 但你隻貓先3個月 點會咁快肥

轉生肉 自然解決屎臭同放屁問題

如果仲係半信半疑 市面上有唔少生肉糧（我建係係急凍生肉個隻）可以比你買 google下就搵到

到你想幫佢轉好啲 或者有時間幫佢整 先轉Homemade (平好多） 但煩啲

唔會 直接比 佢地慣左

順帶一提 生肉會令到隻貓充滿線條感

你一日餵幾多
我個隻每日食～160g
計返條數仲差好遠先夠

有冇人幫襯FB間the cat’s chef生肉?
之前有留意開 覺得間野好有問

一隻都係160 另一隻200

例如?

點開始？
純粹聽講但完全唔知應該買咩牌子同價錢如何

Homemade要點搞?

問過佢食譜配方既野 佢答得唔清唔楚
之後又係咁chur 問你落唔落單

又呻自己做外賣仔送貨好辛苦
送到上門冇人收貨
但個客留言講返佢成日係屋企
但連電話都冇收過
佢唔識上門之前confirm有冇人收貨咩

係貓谷扮係客 sell自己間野
之後又自爆 話間野係自己既
人地留言話佢share啲資訊有錯
佢仲質疑返人地
但其實真係佢自己錯 之後即刻del post
仲話自己睇過十幾本書學野
但連啲最基本既野都錯

搵可信凍肉鋪
拎左啲肉 擺冰格雪七日 雪完七日先好餵
食前解凍

記住呢條formula 85%肉+5%骨+5%肝+5%其他內臟 正常動物就得
初初餵骨建議拎雞翼尖先 慣左就比其他細骨 如果之後都食唔到骨 就要食前拆碎 等貓食骨冇咁辛苦

份量呢 你隻貓既體重既4%就係每日餵食份量 睇下你平時隻貓食量係點 +/- 50%都得

你係想品牌生肉定homemade?

同咪你本身餵開咩？餵主食罐既話 幾錢罐

呢啲唔清楚了未訂過

Homemade

都係幼貓乾同汪喵肉泥 冇其他喇
而家七個月大

所以睇下有冇人訂緊
有既話真係諗清楚係咪繼續要食

廢時比人話賣廣告 去Facebook search 貓 生肉
應該會出現幾個香港生肉群 入面檔案到會有幾間可信既凍肉鋪報價單 基本上肉類除海鮮類都買得 餵食方法就睇我上面留言
初初轉有兩種方法

1）溝糧
每日逐少逐少溝本身食緊既糧 第七日就完全生肉

2）絕食24小時

將胃既野清曬 空左出黎先 廢時生同熟溝咪一齊會有唔好既反應

七個月貓應該好快可以接受到食生肉 建議試左方法2先 如果佢唔肯食先揀方法1
但如果貓係呢24小時餓到嘔 即刻比返少少本身餵開既糧先 再用方法一

我平時教朋友係咁樣教 如果其他人有意見 歡迎討論

轉第間啦

我隻喵 食到好肥 兩歲食乾糧大

有冇咩建議

食生肉會唔會好啲

Thanks

果條友自己都唔係餵左好耐,只係想賺竉物錢
檔生意開始果時仲不停去唔同谷問野
幾個月後而家就扮專家，人又串
佢好似拎包食物原材料去驗話合格無菌，但唔知佢處理完個含茵量有無問題
教到啲新手貓又屙又嘔之後話自己啲貓食完無事，所以無教錯

我自己餵左幾年HM
都我成日同生肉友分享每隻貓狗體質唔同，要慢慢試，細心觀察 ，唔可以自己果套硬套落其他貓身上

<有善討論>
以我所知雪7日係for外國主人自己打獵餵野生動物(game meat)
雪7日可以殺死寄生蟲
但如果一般可信凍肉鋪啲肉都冰左好耐先運到香港，所以唔洗再雪7日

另外細菌入雪櫃只係令佢停止繁殖，唔能夠殺死佢
我地餵之前解凍其實佢都會活躍返
所以有黑心凍肉鋪溶雪後再冰翻其實好多菌

呢層我知 但唔知點解雪左七日我會安心啲啲

條友平時啲post已經睇得出佢EQ好低
又講啲客壞話 態度又西
佢其實都係自己係凍肉鋪入貨
之後搵工廠代加工
真係唔知過程中有冇衛生問題

食乾糧肥係好正常 大部分乾糧太多碳水化合物 而貓係唔需要/只係要好少好少碳水化合物 啲多左出黎既碳水化合物自然會變左做脂肪

食生肉就當然最好啦 但係你唔好expect 會好快減到肥 都要同佢做下運動先減到肥既

當然要減肥唔一定要食生肉 接受唔到生肉可以自制鮮食/主食罐頭

近排好多新凍肉鋪，可能氣炸大熱緊
但要搵間平靚正嘅鋪都唔易

我入開個間平唔平就唔知 但好多餵生肉既主人都係我入個間入
利：係寵物生肉谷搵

最嬲佢自己一知半解就扮權威亂教新手
搞到啲貓狗唔舒服

85%肉+5%骨+5%肝+5%其他內臟
係咪用搞罐機搞爛晒比佢食

利申：養貓新手

你想既話可以打爛做肉泥比佢地食
但記得用機打爛既話 一定要洗乾淨部機
但我同身邊既人都係就咁比 你有心既話可以試下打爛佢 睇下隻貓鐘意點食

順帶一提 洗貓用品既百潔布買個專for佢地洗野用既

要打爛既話食前先好打爛

有啲肉好大舊既話 叫凍肉鋪幫你切粒 或者睇下佢地有冇粒裝賣

多謝
但要搵有信心嘅凍肉舖唔易

細個食朝糧會軟便
轉食生肉後肥嘟嘟，啲毛又滑，屎又靚

想問下腸胃敏感貓食生肉係咪仲好同埋食生肉一個月大概budget幾多啊？

冇話包生仔 但我身邊既經歷都係食生肉改善到軟便問題

睇你餵品牌生肉糧定homemade

當你隻貓4KG
餵b字頭生肉糧 六百蚊夠食超過一個月
B字頭好似性價比最高

Homemade既話 睇你點入貨 入咩肉
300-800 什至再貴啲都得

Fb搵寵物生肉既Group
入面啲Group既檔案file都信得過

或者百零兩舊水買包品牌生肉試試先

屋企隻少爺三個月開始食barf so far都幾好 不過真係好想買汪喵隻生食俾佢試

1. 如果去街市凍肉鋪每樣買一大袋番屋企溶雪，之後用刀切好兩星期份量，每餐分袋載再雪番，臨食前一晚先放上格解凍，咁會唔會有衛生問題？

2. 食前駛唔駛座番暖？

3. 其實啲肉要切幾碎俾佢食?

4. 好驚有細菌，係咪30分鐘學無論食唔食得完都應該要收碟？

唔好意思，問題長同多咗少少

1. 浴左雪再雪就唔可以比寵物食返架啦 隨非屋企有凍肉個啲切割機 唔係扔比鋪頭幫你搞啦

2. 我唔會 但有人會 睇下你鐘意點 或者你隻貓點

3. 初初食既話 大約一口牛既Size 慢慢佢雞髀咁既Size都食到 但隻隻貓都唔同 建議用一口牛size黎餵先 之後再自己調節

4. 呢啲天氣轉生肉30分鐘收碟都仲可以 夏天冇開冷氣 我就15分鐘收碟 但因為我一日兩餐既關係 基本上 佢地唔會超過20分鐘就食完 你餵餵下就知道佢地大約用幾耐食曬了 仲有洗貓碗個百潔布唔好同人個啲共用

師兄可否pm介紹下？

感謝

廢事比人話賣廣告 自己入呢兩個Fb group 入面檔案啲File會有每個月既可信凍肉鋪報價單 自己選擇

入面相簿都有唔同既資訊教你點餵

餵咗都四五年
健康 唔需要飲好多水都多尿

生肉唔怕麻煩最好就原隻自己斬
有埋骨
佢哋食落去咬碎骨嘅聲好清脆
牙力會好好多 老咗冇咁易甩牙
可以用春雞開始

之前有人話7日齋蒸雞肉黎清，之後一野轉

不過我都係用2號方法

利申 6貓 6貓都係自制生肉